\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[dutch]{babel}         % Dutch syntax
\usepackage{url}
\usepackage{floatrow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{adjustbox}
\newfloatcommand{capbtabbox}{table}[][\FBwidth]
\usepackage{subfig}
\usepackage{caption}
\usepackage{geometry}    % Use more space on the A4 paper compared to standard width and height.
\usepackage{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{comment}

\title{Hoe kan de meetdata van de 74 sensoren worden gevoed, ingelezen, opslaan, downloaden binnen 60 minuten bij een sample rate 
van 2000 Hz, opzichzelfstaand werken van 12 uur en met welke hardware?}
\author{Natthapong Thianchai}
\date{\today}

\geometry{
 a4paper,
 left=30mm,
 right=30mm,
 top=33mm,
 bottom=20mm,
}

\begin{document}

\maketitle

\begin{figure}[htbp]
    \begin{center}
        \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{Afbeelding/FPGA-or-MCU.jpg}
    \end{center}
\end{figure}

\newpage

\begin{center}
  \textbf{Versiebeheer}
\end{center}
\begin{table}[htbp]
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
Datum      & Autheur & Wijziging(en)                                       & Versie  \\ \hline
27-10-21   & Nathan  & Opzet onderzoek met bijhorende hoofd- en deelvragen & 1.0     \\ \hline
27-10-21   & Nathan  & Deelvraag 1 \& 2 onderzocht                         & .1      \\ \hline
28-10-21   & Nathan  & Deelvraag 3 onderzocht en hoofdconclusie            & .2      \\ \hline
29-10-21   & Nathan  & Het reviseren van het Onderzoek                     & .3      \\ \hline
29-10-21   & Nathan  & Het inleveren van het Onderzoek versie 1.           & .4      \\ \hline
05-11-21   & Nathan  & Delvragen aangepast aanpassen a.d.h.v. feedback     & .5      \\ \hline
05-11-21   & Nathan  & Onderzoek naar efficiëntie van voeding beschreven   & .6      \\ \hline
08-11-21   & Nathan  & Bijlage aan het onderzoek toevoegen                 & .7      \\ \hline
08-11-21   & Nathan  & Simulaties van Buck, boost en buck-boost toevoegen  & .8      \\ \hline
10-11-21   & Nathan  & Onderzoek lineair en switch regulator aanpassen     & .9      \\ \hline
10-11-21   & Nathan  & Onderzoek naar seriële verbinding aanpassen         & 2.0     \\ \hline
16-11-21   & Nathan  & Inleveren aan docentbegeleider                      & 2.1     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}

\newpage

\tableofcontents

\newpage


\section{Inleiding}
\label{onderzoek:hardware}
De stagegever heeft geen voorkeur aangegeven bij het gebruiken van bepaalde hardware. 
Deze hardware moet in staat zijn om 64 analoge kanalen in te lezen. 
Daarbovenop moet de hardware de overige sensoren met digitale output aflezen en vervolgens alle binnenkomende 
data (ook 64 analoge kanalen) opslaan op een opslagplaats. Ook moet het prototype op een batterij werken, met een bepaalde werktijd.
Het toepassen van welke hardware in dit project is daardoor een aanleiding van dit onderzoek.
\\\\
De hoofdvraag is gebaseerd op de verkregen informatie van het bedrijf. Deze informatie zijn als input gebruikt om een mindmap te creëren.
Met de mindmap is het mogelijk om rondom het onderwerp de mogelijke opties te kunnen opstellen. Door dit overzicht kan de hoofdvraag 
specifieker worden geformuleerd, waarbij de belangrijke factoren mee worden genomen. In figuur \ref{fig:mindmap} is de mindmap te zien 
en daaruit volgt de hoofdvraag:
\\\\
{\color{red} Hoe kan de meetdata van de 74 sensoren worden gevoed, ingelezen, opslaan, downloaden binnen 60 minuten bij een sample rate 
van 2000 Hz, opzichzelfstaand werken van 12 uur en met welke hardware?}
\\\\
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=0.8\textwidth,keepaspectratio]{Afbeelding/mindmap.drawio.png}
  \caption{Mindmap bij het opstellen van de hoofdvraag}
  \label{fig:mindmap}
\end{figure}
\\
De centrale onderzoeksvraag zal beantwoord worden door de deelvragen. 
Per deelvraag wordt er een conclusie gegeven en aan het einde van het onderzoek wordt de conclusie 
van de centrale vraag beschreven, welke gebaseerd is op conclusie van de deelvragen. De volgende deelvragen zullen worden beantwoord:
\begin{enumerate}
    \item Welke hardware kan er gebruikt worden in dit project?
    \item Hoe wordt data gedownload binnen 60 minuten?
    \item Hoe kan het systeem zo lang mogelijk blijven werken?
\end{enumerate}

\newpage

\section{Deelvraag 1: Welke hardware kan er gebruikt worden in dit project?}
"Programmable devices such as FPGA, microcontroller, and microprocessor are the most powerful tools available to an electronics engineer 
today for an Embedded System Design" - aldus  TronicsZone [\ref{bib:4}]. Vanuit de Hogeschool Rotterdam wordt de minor Embedded System gegeven,
waarin FPGA en microcontroller behandeld worden. Om deze reden is ervoor gekozen om onderzoek te doen naar verschillen tussen deze twee hardware.
FPGA worden voornamelijk gebruikt in elektronica-engineering, maar de microcontroller daarentegen in software-engineering [\ref{bib:1}].
Nader wordt besproken over de voor- en nadelen van deze twee hardware.
\subsection{Wat is FPGA?}
FPGA's zijn geïntegreerd circuits of IC's, deze zijn sets van circuits op een chip die zijn ontworpen om na productie door een klant, 
of een ontwerper geconfigureerd te kunnen worden. FPGA-architectuur bestaat uit duizenden configureerbare logische blokken, 
waaronder opzoektabellen, flip-flops en multiplexers [\ref{bib:2}]. De Look-up Table( ofwel truth table) 
vormt de kern van de FPGA die booleaanse vergelijkingen implementeert en is het primaire element dat de logische functie afhandelt. 
\\\\
Deze Configure Logic Blocks (CLB) zijn omringd door een systeem van programmeerbare verbindingen (schakelaars en draden) 
die connectiviteit bieden tussen de CLB, logische blokken en I/O blokken. De I/O blokken zorgen voor de gebruikersinterface 
tussen de FPGA en externe apparaten. Al deze componenten vormen samen en optreden als een uitgebreide multi-coreprocessor.
Bij het gebruik van FPGA moeten de techneuten de hardware van het apparaten programmeren in plaats van software. 
"FPGA is programmed using Verilog or VHDL"[\ref{bib:4}].
\subsubsection{Voordelen}
Het gebruiken van FPGA's in de juiste applicatie kan vele voordelen opleveren. De meest bekende voordelen worden hieronderstaand benoemd 
ten opzichte van de microcontroller.
\\\\
\textbf{Low latency}\\
De tijd tussen een input en de reactie is bij FPGA zo kort mogelijk. FPGA kan redelijk de latency behalen van min of meer dan één mircoseconden. 
Daarentegen is de latency bij de microcontroller ongeveer 50 mircoseconden [\ref{bib:1}]. Low latency is behaald doordat FPGA beter gespecialiseerd
kan worden. Ze hoeven niet eerst door een CPU geinstructureerd te worden, of de communicatie hoeft niet via de generieke bussen zoals
USB en Peripheral Component Interconnect Express (PCIe).
\\\\
\textbf{Connectiviteit}\\
"FPGAs, on the other hand, can handle as many IO interfaces as you have IO pins for"[\ref{bib:6}]. Het is met gemak om bijvoorbeeld een high-speed 
sensor te aansluiten met I2C. Op de FPGA zijn alle pinnen voor algemeen gebruik potentiële hogesnelheidsinterfaces. 
\\\\
\textbf{Parallelisme}\\
"The use of FPGAs offers an outstandingly scalale solution via the parrallel processing of data" [\ref{bib:7}]. Wanneer meerdere spanningen en stromen
in een high-speed analoog schakeling ingelezen moeten worden, is zeer voordelig om deze waardes parrallel te sampelen.
\\\\
\textbf{Hoog data volume}\\
"It's not fair to compare them to FPGAs with clock speeds in the hundreds of Mhz"[\ref{bib:6}]. Microcontrollers hebben gemiddeld een clocksnelheid van 
ongeveer 20 Mhz. Hoe hoger de clocksnelheid, hoe nauwkeurige de berekening zullen worden bij het inlezen van data.
\subsubsection{Nadelen}
De nadelen van FPGA ten op zicht van de microcontroller zijn hieronder benoemd.
\\\\
\textbf{Power consumption}\\
Veel microcontrollers kunnen in slaap modus worden ingezet, om de stroomverbruik te reduceren tot wel 10 microampere [\ref{bib:6}]. Omdat niet alle blokken
gebruikt kunnen worden voor het ontwerpen van een applicatie, kan dit voor meer stroomverbruik veroorzaken bij FPGA.
\\\\
\textbf{Engineeringskosten}\\
"A large part of the difficulty of programming FPGAs are the long compilation times. For example, when using Intel’s OpenCL compiler, 
it takes somewhere between 4 and 12 hours to compile a typical program for the FPGA"[\ref{bib:1}]. Het duurt langer om FPGA te compilen, 
dit komt door de plaats-en-route-fase. Het aangepaste schakeling dat gewenst is, moet worden toegewezen aan de FPGA-bronnen met zo kort mogelijke paden.
Daarnaast is het programmeren van FPGA een kennis nodig van de programmeertaal VHDL, en de basisprincipes van digitale systemen. De programmering 
is niet zo eenvoudig als de C taal.
\\\\
\textbf{Overbodig}\\
"It’s because, for some tasks, an FPGA is overkill" [\ref{bib:6}]. Voor een simpele applicatie is FPGA simpelweg te groot en duur. Ook waar
geen behoefte aan is de zeer hoge snelheid bij het behandelen van data. 

\subsection{Wat is een Microcontroller}
Een microcontroller is een kleine computer op een geïntegreerde schakeling, of chip, die een Central Processor Unit (CPU), 
geheugen en randapparaten voor I/O bevat [\ref{bib:1}]. Microcontrollers zijn geprogrammeerd om een specifieke taak uit te 
voeren en andere componenten binnen het systeem te beheren. Om de hardwarecomponenten te laten functioneren, wordt embedded 
software gebruikt om de instructies uit te voeren. Microcontrollers worden vaak geprogrammeerd met de taal JavaScript, Python en C.
\subsubsection{Hoe werkt een Microcontroller?}
Een microcontroller is geïntegreerd in een systeem om meerdere functies in een apparaat te besturen. De gegevens die de microcontroller ontvangt
via I/O poorten, worden geïnterpreteerd met behulp van de centrale processor. De ontvangen tijdelijke informatie wordt opgeslagen in de 
gegevensgeheugen, waar de processor er toegang op heeft. Vervolgens worden de instructies gebruikt die in de programmageheugen zijn opgeslagen, om de 
binnenkomende gegevens te ontcijferen en toe te passen. 
\subsubsection{Kernelementen van de Microcontroller}
Een microcontroller bestaat uit de volgende Kernelementen:
\begin{itemize}
  \item De processor
    \subitem een processor kan worden gezien als het brein van het apparaat. Het verwerkt en reageert op de verschillende instructies
    die de functie van de microcontroller (hierna te noemen als uc) sturen.
  \item Geheugen
    \subitem Het geheugen van een uc wordt gebruikt om de gegevens op te slaan die de processor ontvangt en gebruikt om te reageren
  op de instructies, welke is geprogrammeerd om uit te voeren. Een uc heeft twee verschillende geheugentypes:
      \subsubitem progammeer-geheugen, waarin langetermijninformatie opgeslagen wordt over de instructies die de CPU uitvoert.
      \subsubitem gegevensgeheugen, dat nodig is voor tijdelijke gegevensopslag terwijl de instructies uitgevoerd worden. 
  \item Input/Ouput poorten
    \subitem de invoer- en uitvoer pinnen vormen de interface voor de processor naar de externe apparaten. De invoerpoorten ontvangen
    informatie en sturen deze naar de processor in de vorm van binaire gegevens. De processor ontvangt deze gegevens en stuurt de 
    geprogrammeerd instructies naar de uitvoerpoorten die taken uitvoeren.
  \item Analoog naar digitaal omzetter (ADC), hiermee kan de processor in het midden van de uc communiceren met de externe analoge 
  apparaten zoals de sensoren.
  \item Digtiaal naar analog omzetter (DAC), hiermee worden digitale signalen omgezet naar analoge signalen, welke doorgegeven
  kan worden naar de externe analoge componenten.
  \item Systeembuis, de systeembuis is de verbindingsdraad die alle componenten van de uc met elkaar verbindt
  \item Seriële poort, de uc kan hiermee verbinding maken met andere host of slave, bijvoorbeeld een usb.
\end{itemize}

\subsection{Conclusie}
Het onderzoekt biedt meer inzicht naar de verschillen tussen FPGA en de uc. FPGA is zeer gebruikelijk bij het toepassen van
een project die hoge processor snelheid vereist, maar daarvoor is een specifieke programmeertaal voor nodig, duurdere
tools, en de kosten zijn aanzienlijk hoger. De uc is zeer toepasselijk in een simpele project waar geen real-time data,
low latency, lage energieverbruik en de flexibiliteit van programmeren centraal staat. 
\\\\
De klant heeft geen voorkeur aangegeven wat betreft de hardware, maar de belangstelling is wel dat het systeem werkt. 
Daarnaast heeft de student niet voldoende kennis of de juiste vaardigheid met FPGA, de risico's die kunnen optreden
zal te grote impact opleveren aan dit project. Gebaseerd op de belangstelling van de klant en omdat er een prototype ontworpen
gaat worden, zal de student de microcontroller toepassen in het ontwerp.
\\\\
In tabel \ref{tab:procons} zijn de voor-en nadelen van de FPGA en uC gesorteerd ten opzichte van elkaar.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=1\textwidth}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  Criteria           & FPGA                                             & Microcontroller                                                                               \\ \hline
  Programmeren       & Vereist gespecialiseerd programmeertaal          & Makkelijker te programmeren                                                                   \\ \hline
  Kosten             & Hoog                                             & Laag                                                                                          \\ \hline
  Energieverbruik    & Met de juiste applicatie, is stroomverbruik laag & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Kan met sleepmodus, veel \\ stroomverbruik sparen.\end{tabular}    \\ \hline
  Processor snelheid & Parallel/hoog                                    & Sequentieel/lager                                                                             \\ \hline
  Hardware design    & Redelijk complex                                 & Redelijk simpel                                                                               \\ \hline
  Tools              & Duur en specifieke leverancier zijn vereist      & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Open-source beschikbaar en minder \\ dure tools nodig\end{tabular} \\ \hline
  Flexibiliteit      & Hardware en software zijn te programmeren        & Alleen software programmeerbaar                                                               \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
  \caption{Tabel voor- en nadelen ten opzichte van FPGA en uC}
  \label{tab:procons}
\end{table} 

\newpage

\section{Deelvraag 2: Hoe wordt data gedownload binnen 60 minuten?}
Hierin wordt onderzocht naar de informatie over hoe de data opgeslagen en gedownload kunnen worden. Eerst wordt er 
onderzocht naar de minimale capaciteit die er nodig is. Als volgt onderzocht naar het interface tussen de gebruiker 
en het systeem.

\subsection{Hoeveel data worden er opgeslagen?}
Om te weten wat de totale opslag is willen we eerst onderzoeken hoeveel data in theorie opgeslagen zullen worden. 
Bij deze worden de componenten van het huidige ontwerp gebruikt, om er achter te komen wat de minimale opslag aan data kan zijn. 
Te zien in tabel \ref{tab:bits} is de minimale die theoretisch opgeslagen zullen worden in totaal 888 bits.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=8cm}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
  \hline
  Type sensor         & Aantal & bits & Totaal bits & Datasheet    \\ \hline
  Hoek                & 64     & 12   & 768         & \ref{bib:10} \\ \hline
  Odometer            & 3      & 14   & 42          & \ref{bib:11} \\ \hline
  Druk                & 2      & 12   & 24          & \ref{bib:12} \\ \hline
  Gyro, accelerometer & 1      & 12   & 12          & \ref{bib:14} \\ \hline
  Temperatuur         & 3      & 14   & 42          & \ref{bib:13} \\ \hline
  Totaal:             & 73     &      & 888         &              \\ \hline
  \end{tabular}
 \end{adjustbox}
  \caption{Totale aantal bits van alle sensoren}
  \label{tab:bits}
\end{table}
\\
De maximale sample snelheid is 2kHz, dit betekent dat het interval tussen elke meting gelijk is aan 0,5 ms [\ref{form:3}].
\begin{equation}
  \frac{1}{2000} = 0,0005 \ seconden * 1000 = 0,5 \ miliseconden
  \label{form:3}
\end{equation}
Binnen 0,5 ms zal er in totaal 888 bits(tabel \ref{tab:bits})  aan data worden opgeslagen. De snelheid bij het opslaan is dan
equivalent aan 1,776 Mb/s [\ref{form:4}]. Om zeker te zijn dat binnen de tijd alle data opgeslagen worden, moet de theoretische 
snelheid ruimer worden gekozen dan de werkelijke snelheid, dus ongeveer 2 Mb/s. 
\begin{equation}
  888 * 2000 = 1.776.000 \ bit\ per\ seconden \ ofwel \ 1,824 \ Mb \ per \ seconden
  \label{form:4}
\end{equation} 
Dit betekent dat er in een etmaal met de maximale sample frequentie van 2000 Hz, in totaal 21,6 Gb [\ref{form:2}] aan data opgeslagen 
kunnen worden.
\begin{equation} 
  24*60*60*2 \ Mb = 172.800.000.000 \ bits
  \label{form:1}
\end{equation} 
\begin{equation}
  \frac{172.800.000.000}{8e+9} = 21,6 \ Gigabyte
  \label{form:2}
\end{equation}
Geconstateerd wordt binnen 24 uur in totaal 21,6 GB aan meetdata opgeslagen. Om het project haalbaar te maken, is ervoor gekozen
dat de te ontwerpen print minstens 12 uur moet functioneren. Dit betekent dat dat de capaciteit minstens 10,8 GB groot moet zijn
om alle meetdata van de sensoren te kunnen opslaan. 

\subsection{Interface mogelijkheden}
Het huidig interface met de Caliper Tool is via de webserver door middel van een directe IP-verbinding met ethernet connecties.
Nader wordt onderzocht naar de verschillende interface en wat de mogelijke snelheden daarvan kunnen zijn vergeleken met het 
huidig interface.  
\\\\
\textbf{USB-interface}\\
Het bemachtigen van de opgeslagen data, van de PCB gebeurt via een laptop of een PC. Daarbij is de verbinding 
vaak via USB. "USB 3.0 (aka SuperSpeed) took it to new heights at 5 gigabits per second (5Gbps), 
which is the same as 625MBps or 5,000Mbps." [\ref{bib:15}], dit is de minimale snelheid van de nieuwste generatie
USB-to-UART.
\\\\
Eerder is er geconstateerd dat er ongeveer 20 GB (172.800.000.000 bits) aan data worden opgeslagen.
Met de minimale snelheid duurt de overdracht ongeveer 34,56 seconden [\ref{form:5}] om te downloaden.
\begin{equation}
  \frac{172.800.000.000}{5.000.000.000} = 34,56 \ seconden
  \label{form:5}
\end{equation}
Ook moet er gekeken worden naar de USB-snelheid van de vorige generatie die nog steeds gebruikt worden. 
"USB 2.0 (aka Hi-Speed) blew that out of the water with 480Mbps speeds, or 60MBps. 
This specification is still much in use in devices and docking stations." [\ref{bib:15}]. Met de snelheid
van USB 2.0 duurt het 6 minuten [\ref{form:6}]om data te transporteren.
\begin{equation}
  \frac{172.800.000.000}{480.000.000} =  2360\ seconden \ ofwel \ 6 \ minuten
  \label{form:6}
\end{equation}
De standaard snelheid van een goedkopere USB is 12 Mbps. Met die snelheid duurt het 240 minuten [\ref{form:9}]
om te downloaden.
\begin{equation}
  \frac{172.800.000.000}{12.000.000} = 14.400\ seconden
\end{equation} 
\begin{equation}
  \frac{14.400}{60} = 240 \ minuten.
  \label{form:9}
\end{equation}
\\
\textbf{Ethernet}\\
De Caliper Tool is sinds het jaar 2006 niet meer geüpgraded. Dit betekent dat de componenten oorspronkelijk zijn van 
het jaar 2006. De snelheid bij het downloaden van data is op het huidig ontwerp 2 MB/s.  
Nader wordt onderzocht naar de component van de nieuwste versie, welke de webserver interface via 
ethernet ondersteund. 
\\\\
'Ethernet network speeds have evolved significantly over time and typically range from Ethernet (802.11) at 10 Mbps, 
Fast Ethernet (IEEE 802.3u) at 100 Mbps, Gigabit Ethernet (IEEE 802.3-2008) at 1000 Mbps and 10 Gigabit Ethernet 
(IEEE 802.3a) at 10 Gbps. - \ref{bib:29}'. Het is duidelijk dat de snelheid van het ethernet vele malen hoger ligt 
dan de meeste interface. 
\\\\
Om het ethernet met de microcontroller te verbinden kan dit via allerlei protocollen zoals UART, USB en SPI. Als we 
de snelheid van de USB 2.0 high speed gebruiken dan is het mogelijk om de overdrachtssnelheid van 480 Mbps te 
bereiken. De benodigde tijd om data te overzetten is dan gelijk aan de tijd van de USB.
\\\\
\textbf{UART}\\
De UART-interface is gebruikelijk bij de communicatie met de microcontroller.
'UART interfaces have a maximum data rate of around 5 Mbps. There is also some protocol overhead in the form of 
start, stop, and parity bits. = \ref{bib:28}'. De maximale transportsnelheid via UART-interface is echter bij de 
meeste computers of laptop tot 921600 bps. Het meest gebruikelijke snelheid is 115200 bps en de standaard snelheid
is 9600 bps.

\subsection{Conclusie}
Uit dit onderzoek is gebleken dat de totale data van de sensoren in totaal 888 bit is. Met de maximale sample
van 2 KHz bij een meting van 24 uur zal dit opleveren aan de totale data van 21,6 GB. 
\\\\
Eerder in het onderzoek is er geconcludeerd dat de microcontroller toegepast gaat worden in de te ontwerpen print. 
Ondanks de minimale snelheid van USB 3.0 (super speed) en een UART-to-USB converter die ook USB 3.0 ondersteund, is de 
microcontroller de zwakste schakel wat betreft de overdrachtssnelheid. Een microcontroller van tegenwoordig kan 
maximaal USB 2.0 high speed ondersteunen. Het is daarom zinloos om de snelheid van super speed te gebruiken.
\\\\
De ethernet-communicatie biedt super snelle overdrachtssnelheid. Als we de USB 2.0 met het ethernet verbindt via een
bridge, dan kan het ethernet de snelheid van 480 Mbps overnemen. 
\\\\
De snelheid van het UART-interface is niet aan te tippen aan de snelheid van de vergelijkbare interfaces. Dit interface
zal dan ook niet worden gebruikt om data te downloaden. Wel is het mogelijk om te communiceren met het systeem via 
het UART-interface.

\newpage

\section{Deelvraag 3: Hoe kan het systeem zo lang mogelijk blijven werken?}
In deze deelvraag wordt onderzocht naar het verbruik van alle componenten. Hieruit kan bepaald worden wat er 
aan gedaan kan worden, om het systeem 24 uur te kunnen laten werken.

\subsection{Wat is het stroomverbruik van alle sensoren?}
Hierin wordt onderzocht naar het stroomverbruik van alle sensoren. Hierdoor wordt er een beeld gecreëerd naar
de totale verbruik en kan bijvoorbeeld de minimale capaciteit aan stroom van de batterij gekozen worden. 
Er zal gekeken worden naar de componenten van het huidige ontwerp, om te bepalen wat de minimale stroomverbruik is.
In tabel \ref{tab:stroomverbruik} zijn alle stroomverbruik per sensor geïnventariseerd.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=10cm}
  \begin{tabular}{|l|l|l|l|l|}
  \hline
  Type sensor         & Aantal & Stoomverbruik in mA & Welke     & Totaal in mA \\ \hline
  Hoek                & 64     & 12                  & AS5162    & 768          \\ \hline
  Odometer            & 3      & 15                  & AS5047D   & 45           \\ \hline
  Druk                & 2      & 20                  & NAH 8254  & 60           \\ \hline
  Gyro, accelerometer & 1      & 12                  & ADIS16360 & 12           \\ \hline
  Temperatuur         & 3      & 1                   & LTC2990   & 3            \\ \hline
  RTC                 & 1      & 0,65                & DS3231    & 0,65         \\ \hline 
  Totaal:             & 73     &                     &           & 888,65       \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
  \caption{Stroomverbruik per sensor in totaal}
  \label{tab:stroomverbruik}
\end{table}
\\
Volgens de tabel \ref{tab:stroomverbruik} is de totale stroomverbruik ruim 1 A. De Caliper Tool wordt gevoed door 
twee batterijen in serie met de input van 7,2 V 20 Ah. Als het stroomverbruik 1 A blijft en het rendement van de 
voeding gelijk is aan 100\%, dan betekent dat het systeem 20 uur lang kan functioneren. Nader wordt gekeken welke
voeding het meeste efficiëntie oplevert.

\subsection{Welke type voeding is het meest efficiënt?}
Hierin wordt onderzocht naar de verschillen van de DC-DC converter. We weten dat op de open klemspanning van de 
batterijen ongeveer 7,2 V is. In de praktijk is dit echter afhankelijk van de stroom en temperatuur. Volgens 
de datasheet mag de batterij tot 2 V worden ontladen, want onder 2 V is de veiligheid niet gegarandeerd. 
Er worden twee batterijen gebruikt om het systeem te voeden, dit betekent dat er op bepaalde moment
maximaal 4 V aan het systeem wordt geleverd. De voeding moet dan van 4 V naar 5 V worden omgezet, zodat de 
sensoren gevoed kunnen worden en een analoge output signaal van tot 5 V kan genereren.
Nader wordt gekeken naar de soorten spanningsregelaar en welke de hoogste efficiënte kan behalen. 

\subsubsection{Lineaire voltage regulator}
Een lineaire regulator is een systeem, welk geproduceerd is om zelfstandig een spanning constant te houden. Deze 
regulator maakt gebruikt van twee externe weerstanden om de uitgangsspanning te reguleren. Als er bijvoorbeeld
7,2 V naar 5 V gereguleerd moet worden, dan wordt er 2,2 V gedissipeerd, zie figuur \ref{fig:lineair} als een voorbeeld. 
Afhankelijk van de stroom die op dat moment verbruikt wordt, zal de 2,2 V verloren gaan in warmte. De opbrengst 
wordt dus bepaald door de grootte van het verschil tussen de input- en output spanning vermenigvuldigd met de uitgangsstroom. 
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=11cm,keepaspectratio]{Afbeelding/lineaire.png}
  \caption{De efficiëntie van een lineaire regulator [\ref{bib:16}]}
  \label{fig:lineair}
\end{figure}
\\
De efficiëntie van een lineaire regulator bij 7,2 V naar 5 V is 69,4\% [\ref{form:7}].
\begin{equation}
  \frac{5}{7,2} * 100 = 69,4\% 
  \label{form:7}
\end{equation}
De efficiëntie van een lineaire regulator bij 7,2 V naar 3,3 V is 45,8\% [\ref{form:8}].
\begin{equation}
  \frac{3,3}{7,2} * 100 = 45,8\%
  \label{form:8}
\end{equation}
De efficiëntie van een lineaire regulator bij 4 V naar 3,3 V is 82,5\% [\ref{form:13}]
\[Pin = 4V * 1A = 4W; Pout = 3,3 * 1 = 3,3W\]
\begin{equation}
rendement = \frac{Pout}{Pin} * 100 = \frac{3,3}{4} * 100 = 82,5\%
\label{form:13}
\end{equation}
De lineaire regulatoren zijn compact en kan in kleine afmetingen worden verkregen. Ook omdat in de praktijk is de 
spanning van de batterijen niet per se 7,2 V. De ingangsspanning ligt dan dichter bij de uitgangsspanning, waardoor 
het rendement hoger wordt. De lineaire regulator is daarom meegenomen dit onderzoek.

\subsubsection{Switching voltage regulator}
De switching regulator maakt gebruikt van zogenaamde schakelaars. De uitgangsspanning wordt constant naar de gewenste waarde
aan of uit geschakeld. Ook is het verlies aan warmte relatief gezien laag, dus in theorie zal de efficiëntie nagenoeg 100\% zijn,
zie figuur \ref{fig:switch}.
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=11cm,keepaspectratio]{Afbeelding/switching.png}
  \caption{De efficiëntie van een switching regulator [\ref{bib:16}]}
  \label{fig:switch}
\end{figure}
\\
In de praktijk is er echter wel verlies namelijk bij de switching. Door de spanning steeds aan of uit te schakelen, leidt dit tot
een ruis op de uitgangsspanning. "For the buck regulator, power is lost to switching components and their impedances but 
efficiency is still high; 80\% efficiency is easily achievable and it can be as high as 95\%." [\ref{bib:17}]

\subsubsection{Hypothetisch van implementatie}
We weten dat de ingangsspanning niet altijd hoger zal zijn dan de uitgangsspanning. Er moet dus gekeken worden naar het meest 
efficiënte manier van spanning regelen. De spanning van twee batterijen in serie varieert tussen 7,2 V en 4 V, waarbij de 
vaste uitgangsspanning gelijk is aan 5 V en 3,3 V. Aangezien deze spanningen binnen het bereik van de batterij spanning zitten, 
kunnen we de drie basistypologieën overwegen, namelijk Buck-, Boost- en Buck-Boost-topologie.
\\\\
Eerder is geconstateerd dat het hoogst rendement van de lineaire regulator niet hoger kan zijn dan 82,5\% [\ref{form:13}].
Dit is relatief laag vergeleken met de switching regulator. Het lineair regelen van de spanning zal daarom niet mee 
worden genomen in deze case study.
\\\\
\textbf{Buck converter}\\
Het rendement van de Buck converter is eerst met de hand berekend. Vervolgens wordt dit bevestig met een simulatie.
Het rendement met de hand berekend is gelijk aan 93,12\% [\ref{bijlage:buck1}] bij het omzetten van 7,2 v naar 5 V.
Op LTspice is gesimuleerd met de LTC3878 [\ref{bib:21}], daaruit blijkt dat het rendement gelijk is aan 97,5\% [\ref{fig:lt_7v2_5}].
\\\\
Het rendement door een berekening is gelijk aan 91,42\% [\ref{bijlage:buck2}] bij het omzetten van 7,2 V naar 3,3 V.  
Op LTspice is het rendement gelijk aan 92,9\% [\ref{fig:lt_7v2_3v3}]
\\\\
Het rendement door een berekening is gelijk aan 91,97\% [\ref{bijlage:buck3}] bij het omzetten van 4 V naar 3,3 V.
Op LTspice is het rendement gelijk aan 96,1\% [\ref{fig:lt_4_2_3v3}].
\\\\
\textbf{Boost converter}\\
De sensoren moeten gevoed worden met 5 V, zodat de analoge uitgangsspanning geproduceerd kan worden. Wanneer we de boost
converter direct aansluiten op de batterijen, dan moet de boost converter in de bypass modus worden ingeschakeld als de 
ingangsspanning hoger is dan de uitgangsspanning. Hierdoor is de uitgangsspanning gelijk aan de ingangsspanning.
'In the bypass mode there are no switching losses but the load may show a higher current consumption - 2.1 Boost Converter [\ref{bib:26}]'. 
Volgens de datasheet van de sensoren mag de afwijking van de voeding niet meer dan 10\% bedragen. Dit kan worden opgelost
door simpelweg een lineaire regulator aan de output van de boost converter te plaatsen. Het gebruiken van de lineaire
regulator is echter geconstateerd niet efficiënt genoeg om toe te passen. De boost converter direct aansluiten op de 
batterijen is daarom niet verstandig. De boost converter zal op de spanning van 3,3 V worden aangesloten, om de bypass
modus te voorkomen. 
\\\\
Op LTspice is de LTC3872 \ref{bib:22} gebruikt om te simuleren. Uit de simulatie is gebleken dat het rendement gelijk is 
aan 88,3\% [\ref{fig:boost}].
\\\\
\textbf{Buck-Boost converter}\\
De Buck-Boost converter houdt de uitgangsspanning constant, ongeacht de ingangsspanning. 
Het rendement is echter niet aan te tippen aan de individuele Buck- of Boost converter. Ook is de prijs vaak wat hoger,
'The disadvantage of the buck-boost converter is that its price is usually higher than the price of a similarly
specified boost or buck converter - 2.3 Buck-Boost Converter [\ref{bib:26}]'.
\\\\
Op LTspice is de LTC3737 [\ref{bib:23}] gebruikt om te simuleren. De simulatie is uitgevoerd, waarbij de ingangsspanning
varieert tussen 7,2 V en 4 V. In tabel \ref{tab:buck_boost} zijn de efficiënties geïnventariseerd. Met de volgende formule
kan het gemiddelde worden berekend:
\begin{equation}
  gemiddelde = \frac{sample1+sample2+...sample(n)}{aantal\ samples}
\end{equation}
De gemiddelde efficiëntie bij de uitgangsspanning van 5 V is gelijk aan:
\begin{equation}
  \frac{86,9+87+86,7+80,4}{4}=85,25\%
\end{equation} 
De gemiddelde efficiëntie bij de uitgangsspanning van 3,3 v is gelijk aan:
\begin{equation}
  \frac{83.6+83.4+83.3+82.7}{4}=83,25\%
\end{equation}
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
\textbf{Eerst Buck en dan Boost}\\
Omdat er twee uitgangsspanning wordt geproduceerd, wordt de optie overwogen om eerst in de batterijspanning te verlagen
en vervolgens te verhogen. De boost converter wordt dus aangesloten op de uitgangsspanning van de Buck converter.
Op LTspice is zowel de LTC3872 [\ref{bib:22}] en LTC3737 [\ref{bib:23}] gebruikt om een simulatie uit te voeren.
Uit de simulatie is gebleken dat het rendement gelijk is aan 84,3\% [\ref{fig:buck_endan_boost}].
\\\\
Verder is er ook gekeken naar de mogelijkheid om naast de Buck converter, de Buck-Boost converter op de voeding aan te 
sluiten. Deze converter zorgt dan vanaf de voeding een constante uitgangsspanning van 5 V. De resultaten kunnen bekeken
worden in \autoref{tab:methode}.


\subsection{Conclusie}
Er is onderzocht naar het meest efficiënte manier van de uitgangsspanning omzetten, waarin twee methodes zijn gesimuleerd. 
De eerste methode is simpelweg een Buck-Boost topologie toepassen, zodat de output constant blijft ongeacht de input. 
Uit de simulatie is het rendement van 85,25\% behaald bij de output van 5 V en 83,25\% bij de otuput van 3,3 V.
\\\\
Een andere methode is om eerst de spanning te verlagen met de Buck converter, en vervolgens de spanning weer omzetten 
met de boost converter. Uit de simulatie is het rendement van 84,5\% behaald. We hebben gezien dat de efficiëntie van de 
Buck converter hoog is, maar de efficiëntie van de boost converter is relatief laag. 
\\\\
De efficiëntie van de twee methode zijn bijna hetzelfde, hieruit kan er geconcludeerd worden dat beide geschikt zijn.
Bij het ontwerpen van de voeding, moet er dus gekeken worden naar de prijs en de ruimte die in beslag worden genomen 
door de componenten.
Alhoewel de gekozen componenten, welke zijn gebruikt om te simuleren niet per se toegepast zullen worden in het project.
Dus de efficiëntie is wat dat betreft niet accuraat in de praktijk, maar we hebben wel de indruk gekregen dat beide
methodes geschikt zijn in dezelfde scenario. 

\begin{comment}
Er is onderzocht naar de efficiëntie van de twee soorten voltage regulator, hieruit blijkt dat de switching regulator 
meer efficiëntie levert bij het converteren van de spanning. De switching vereist wel meer componenten en de ruis is
hoger dan de lineaire, maar het wordt gecompenseerd met de verkregen rendement. 
Hieruit is geconcludeerd dat de switching regulator toegepast zal worden als de voeding. Ondanks dat er meer componenten vereist 
worden, is de efficiëntie nog steeds heel hoog. De batterijen die gebruikt worden om het ontwerp te voeden, kan niet worden
opgeladen. Het is dus zeer van belang dat het systeem zo efficiënt mogelijk kan zijn, om zo lang mogelijk te kunnen functioneren. 
Zie tabel \ref{tab:regulator} voor de voor- en nadelen van beide regulatoren.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=12cm}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  Type regulator       & Switching                                                                                   & Lineaire                                                                                                \\ \hline
  Soorten omvormer     & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Step down, step up, \\ step down en up, inverteren\end{tabular} & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Alleen step down\\ Output is altijd\\ lager dan input\end{tabular}           \\ \hline
  Efficiëntie          & 80\% - 95\%                                                                                 & \begin{tabular}[c]{@{}l@{}} (Vo*Io)/(Vi*Ii) \end{tabular} \\ \hline
  Uitgangsstroom       & Hoog                                                                                        & Relatief laag                                                                                           \\ \hline
  Ruis                 & Groot                                                                                       & Laag                                                                                                    \\ \hline
  Rimpel van de output & Aanwezig                                                                                    & Relatief laag                                                                                           \\ \hline
  Componenten          & Relatief veel                                                                               & Relatief weinig                                                                                         \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
  \caption{Vergelijkingstabel tussen switching- en lineaire regulator [\ref{bib:16}]}
  \label{tab:regulator}
\end{table}
\\
Ook is er gekeken naar het meest efficiënte manier van spanning omzetten. Er is gekeken of het meer rendement levert, wanneer 4 V 
naar 3V3 omgezet wordt en vervolgens van 3V3 naar 5 V. Het rendement bij deze twee converters is ongeveer gelijk aan 92,2\% \ref{form:13}.
\begin{equation}
  \frac{96,1}{88,3} * 100 = 92,2\%
  \label{form:13}
\end{equation} 
Dit is hoger dan het rendement van de Buck-Boost converter die is gesimuleerd. Hierdoor wordt de methode gebruikt om eerst de spanning
verlagen naar 3,3 V en vervolgens van dezelfde spanning om te zetten naar 5 V.
\end{comment}

\newpage

\section{Hoofdvraag conclusie}
Het onderzoek heeft de hoofdvraag duidelijk gemaakt door middel van de deelvragen. De deelvragen hebben het onbekende 
verduidelijk wat betreft de hardware, manier van opslaan en het stroomverbruik van het systeem.
Het onderzoek is uitgevoerd om de volgende hoofdvraag te beantwoorden: 
\\\\
\emph{Hoe kan de meetdata van de 73 sensoren worden gevoed, ingelezen, opslaan, downloaden binnen 60 minuten bij een sample rate 
van 2000 Hz, opzichzelfstaand werken van 12 uur en met welke hardware?}
\\\\
Om de hoofdvraag te beantwoorden zal de microcontroller (uC) als hardware worden toegepast. De student heeft voldoende kennis
om met de microcontroller te kunnen werken. Daarnaast kan de microcontroller in low power-modus worden ingeschakeld, waardoor 
het systeem lage stroomverbruik heeft. Ook is de programmeertaal C, welke wordt gebruikt om de uC te programmeren binnen het bedrijf
geen vreemde taal. De uC is daarom een goede oplossing bij het ontwerpen van een prototype.
\\\\
Er is onderzocht naar het meest efficiënte manier van de voeding regelen. Uit het onderzoek in gebleken dat het toepassen van de drie 
manieren nagenoeg overeen komen wat betreft de efficiëntie. De eerste manier is om de Buck-Boost topologie toe te passen,
om zowel 5 V als 3V3 te produceren. 
De tweede manier is om eerst de spanning te verlagen met een Buck converter. Vervolgens wordt de uitgangsspanning van de Buck 
converter verhoogt met de boost converter. 
De derde manier is de spanning eerst te verlagen met de Buck converter. Vervolgens wordt de Buck-Boost converter aan de uitgang 
van de batterijen ook aansloten. We zien dat het rendement van deze manier relatief hoger is dan de twee voorgaande manieren.
Hierom wordt methode 3 toegepast bij het ontwerpen van de voeding.
\\\\
Het huidig interface met de Caliper Tool is via ethernet, welke de download snelheid heeft van 2 Mb/s. Uit het onderzoek is gebleken
dat als we het ethernet en de USB 2.0 samenstellen, dan kan de snelheid van 480 Mb/s behaald worden. Bij het downloaden van de meetdata
is daarom wenselijk via USB-to-Ethernet bridge. Helaas is het nog niet zeker welk protocol gebruikt zal worden bij het opslaan van data.
Het kan zijn dat de gekozen opslagmedium een specifiek protocol gebruikt zoals de SPI. In dat geval zal er dan een SPI-to-Ethernet bridge
IC gebruikt moeten worden. De communicatie tussen het systeem en de computer is wel via UART. Dit protocol is eenvoudig te gebruiken en 
de snelheid qua communicatie-verbinding is voldoende. 

\newpage

\section{Bronvermelding}
\begin{thebibliography}{9}
    \bibitem{}
      Atze van der Ploeg,
      \emph{Why use an FPGA instead of a CPU or GPU?},
      Blog,
      Website: \url{https://blog.esciencecenter.nl/why-use-an-fpga-instead-of-a-cpu-or-gpu-b234cd4f309c},
      \label{bib:1}
      August, 14, 2018 .

    \bibitem{}
      Jessica Hopkins,
      \emph{Comparing FPGA vs Microcontroller - Which is best for your needs?},
      Blog,
      Webiste: \url{https://www.totalphase.com/blog/2021/04/comparing-fpga-vs-microcontroller/#:~:text=One%20of%20the%20main%20differences,by%20using%20HDL%20coding%20language.},
      \label{bib:2}
      April, 14, 2021.

    \bibitem{}
      Wikipedia,
      \emph{Microcontroller},
      Article,
      Webiste: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Microcontroller},
      \label{bib:3}
      September, 12, 2021.

    \bibitem{}
      TronicsZone Editorial Staff,
      \emph{FPGA Vs Microcontroller: When to use What?},
      Article/Blog,
      Webiste: \url{https://www.tronicszone.com/blog/fpga-vs-microcontroller/},
      \label{bib:4}
      March, 6, 2020.

    \bibitem{}
      HardwareBee Editorial Staff,
      \emph{FPGA vs Microcontroller, what to choose?},
      Article/Blog,
      Webiste: \url{https://hardwarebee.com/fpga-vs-microcontroller-what-to-choose/},
      \label{bib:5}
      Observe at October, 20, 2021.

    \bibitem{}
      Jonas Julian Jensn,
      \emph{Should you use an FPGA or a Microcontroller?},
      Article,
      Webiste: \url{https://vhdlwhiz.com/fpga-or-microcontroller/},
      \label{bib:6}
      March, 31, 2020.

    \bibitem{}
      af inventions,
      \emph{FPGA advantages},
      Website,
      Webiste: \url{https://af-inventions.de/en/services/fpga-development/fpga-advantages.html},
      \label{bib:7}
      Observe at October, 21, 2021.

      \bibitem{}
      Tutorialspoint,
      \emph{Microcontrollers - Overvieuw},
      Website,
      Webiste: \url{https://www.tutorialspoint.com/microprocessor/microcontrollers_overview.htm},
      \label{bib:8}
      Observe at October, 21, 2021.

    \bibitem{}
      ams,
      \emph{Datasheet of AS5126
      },
      Datasheet,
      Webiste: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:9}
      December, 15, 2015.

    \bibitem{}
      amsDatasheet,
      \emph{AS5162},
      Datasheet,
      Website: \url{https://ams.com/documents/20143/36005/AS5162_DS000379_1-00.pdf},
      \label{bib:10}
      December, 07, 2015.

      \bibitem{}
      Mouser,
      \emph{AS5047D},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.mouser.com/datasheet/2/588/AS5047D_DS000394_2-00-347336.pdf},
      \label{bib:11}
      April, 27, 2016.

      \bibitem{}
      L'essor francals electronique,
      \emph{Sub Miniature Pressure Sensor for Harsch Environment
      },
      Datasheet,
      Website: \url{http://www.techtarget.com.br/site/wp-content/uploads/2016/11/PHE863-1.pdf},
      \label{bib:12}
      Observe at October, 27, 2021.

      \bibitem{}
      ANALOGDEVICE,
      \emph{LTC2990},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/ltc2990.pdf},
      \label{bib:13}
      Observe at October, 27, 2021.

      \bibitem{}
      ANALOGDEVICE,
      \emph{ADIS16360},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/ADIS16360_16365.pdf}.
      \label{bib:14}
      Observe at October, 27, 2021.

      \bibitem{}
      Simon Jary as SVP consumer,
      \emph{USB speeds, types and features explained},
      Artikel,
      Website: \url{https://www.techadvisor.com/feature/pc-peripheral/usb-speeds-types-features-explained-3801973/},
      \label{bib:15}
      Februari, 21, 2021.

      \bibitem{}
      ABLIC,
      \emph{What is a switching regulator?},
      Article,
      Website: \url{https://www.ablic.com/en/semicon/products/power-management-ic/switching-regulator/intro-2/},
      \label{bib:16}
      Observe at October, 28, 2021.

      \bibitem{}
      Susie Maestre,
      \emph{When should you choose LDO or Buck converter?},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.circuitbread.com/ee-faq/when-should-you-choose-ldo-or-buck-converter},
      \label{bib:17}
      September, 28, 2020.

      \bibitem{}
      Calculation example (synchronous rectifaction type) page 6/15,
      \emph{Effiency of Buck Converter},
      Datasheet,
      Website: \url{https://fscdn.rohm.com/en/products/databook/applinote/ic/power/switching_regulator/buck_converter_efficiency_app-e.pdf},
      \label{bib:18}
      April, 2021.

      \bibitem{}
      SIMONBRAMBLE.CO.UK,
      \emph{LTspice Tutorial: Part 3},
      Zelfstudie,
      Website: \url{http://www.simonbramble.co.uk/lt_spice/ltspice_lt_spice_tutorial_3.htm},
      \label{bib:19}
      Observe at November, 08, 2021.

      \bibitem{}
      Gabine Alonso,
      \emph{LTspice: Using .MEAS and .STEP Commands to Calculate Efficiency},
      Technical Articles,
      Website: \url{https://www.analog.com/en/technical-articles/ltspice-using-meas-and-step-commands-to-calculate-efficiency.html},
      \label{bib:20}
      Observe at November, 08, 2021.

      \bibitem{}
      Linear Technology,
      \emph{LTC3878 Step-Down DC-DC converter, page 14: Setting Output Voltage},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/3878fa.pdf},
      \label{bib:21}
      Observe at November, 08, 2021.

      \bibitem{}
      SIMONBRAMBLE.CO.UK,
      \emph{Boost converter design},
      Zelfstudie,
      Website: \url{http://www.simonbramble.co.uk/dc_dc_converter_design/boost_converter/boost_converter_design.htm},
      \label{bib:22}
      Observe at November, 08, 2021.

      \bibitem{}
      Analog Devices,
      \emph{LT3737 Datasheet, page 12: Programming the Output Voltage},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.analog.com/media/en/technical-documentation/data-sheets/lt3737-3737a.pdf},
      \label{bib:23}
      Observe at November, 08, 2021.

      \bibitem{}
      SIMONBRAMBLE.CO.UK,
      \emph{Buck Boost converter design},
      Zelfstudie,
      Website: \url{http://www.simonbramble.co.uk/dc_dc_converter_design/buck_boost_converter/sepic_buck_boost_converter_design.htm},
      \label{bib:24}
      Observe at November, 08, 2021.

      \bibitem{}
      Richard Cook,
      \emph{3A Output, 96\% Efficient Buck-Boost DC/DC Converter Sets the Standard for Power Density and Noise Performance},
      Technical Article,
      Website: \url{https://www.analog.com/media/en/technical-documentation/tech-articles/lt-journal-article/ltjournal-v21n1-04-df-ltc3113-richard%20cook.pdf},
      \label{bib:25}
      April, 2011.

      \bibitem{}
      Milos Acanski, TEXAS INSTRUMENT,
      \emph{Selecting the right DC/DC converter for maximum battery life},
      Datasheet,
      Website: \url{https://www.ti.com/lit/an/slvae14/slvae14.pdf?ts=1637078381943&ref_url=https%253A%252F%252Fwww.google.com%252F#:~:text=If%20the%20input%20voltage%20is,converter%20is%20the%20best%20bet.},
      \label{bib:26}
      February, 2019.

      \bibitem{}
      Charles Coles, Advanced Analogic Technologies,
      \emph{Buck-boost vs. buck converter: it’s about battery life in portables},
      Technical Article,
      Website: \url{https://www.eetimes.com/buck-boost-vs-buck-converter-its-about-battery-life-in-portables/},
      \label{bib:27}
      February, 2019.

      \bibitem{}
      ScienceDirect, Technical Editorial,
      \emph{Universal Asynchronous Receiver Transmitter},
      Technical Article,
      Website: \url{https://www.sciencedirect.com/topics/computer-science/universal-asynchronous-receiver-transmitter},
      \label{bib:28}
      Observe at November, 8, 2021.

      \bibitem{}
      Transition Networks, Technical Editorial,
      \emph{Network Speeds},
      Technical Article,
      Website: \url{https://transition.com/lines/network-switches/switch-network-speed/},
      \label{bib:29}
      Observe at November, 8, 2021.

      \bibitem{}
      Davor Antonic,
      \emph{Ethernet Communication in Microcontroller Systems},
      Technical Report,
      Website: \url{https://www.researchgate.net/publication/312526319_Ethernet_Communication_in_Microcontroller_Systems},
      \label{bib:30}
      Observe at November, 8, 2021.


\end{thebibliography}

\newpage

\appendix

\begin{center}
  \huge{\textbf{Bijlage}}
\end{center}

\section{Bijlage Buck converter simulatie}
De Buck converter maakt gebruikt van de switching topologie en kan de ingangsspanning verlagen, daarmee wordt de uitgangsstroom
verhoogt. Nader wordt er een berekening gedaan naar het rendement bij het omzetten van 7,2 V naar 5 V, 7,2 V naar 3,3 en
4 V naar 3,3 V. 
\\\\
Volgens de datasheet [\ref{bib:18}] en handberekening [\ref{bijlage:buck1}] is het rendement gelijk aan 93,12 \% bij 7,2 V naar 5V.
Op LTspice is er een simulatie uitgevoerd om de efficiëntie te berekenen. Bij deze is de LTC3878 [\ref{bib:21}] gebruikt, omdat 
deze component beschikbaar is op de LTspice. De uitgangsspanning kan worden berekend via de forumule \ref{form:10}:
\begin{equation}
  Vout = 0,8 * (1 + \frac{Rb}{Ra})
  \label{form:10}
\end{equation}
Als de Ra gelijk is aan 10K en de Vout gelijk is aan 5, kunnen we met de formule [\ref{form:10}] Rb uitrekenen. Met de 
genoemde en gewijzigde parameters is Rb gelijk aan 52,5K Ohm [\ref{form:11}].
\[5 = 0,8 (1 + \frac{Rb}{10K})\]
\begin{equation}
  (\frac{5}{0,8} - 1) * 10K = 52,5K\ Ohm
  \label{form:11}
\end{equation} 
\\
In de simulatie van LTspice moet de L1 van de schakeling worden gewijzigd naar 10uH. Anders kan de uitgangsspanning van 
5 V niet behaald worden. Uit de simulatie is gebleken dat het rendement gelijk is aan 97,5\% bij de belasting van 1 A, 
zie figuur \ref{fig:lt_7v2_5}.
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=11cm, keepaspectratio]{Afbeelding/buck_lt_7v2_2_5.png}
  \caption{LTspice simulatie step-down converter van 7,2 naar 5 V}
  \label{fig:lt_7v2_5}
\end{figure}
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
\\\\
Met dezelfde parameters is het rendement van 7,2 V naar 3,3 V is gelijk aan 91,42 \%[\ref{bijlage:buck2}, \ref{bib:18}].
Uit de simulatie is gebleken dat het rendement gelijk is aan 92,9 \% bij de belasting van 1 A, zie figuur \ref{fig:lt_7v2_3v3}.
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=12cm,keepaspectratio]{Afbeelding/buck_lt_7v2_2_3v3.png}
  \caption{LTspice simulatie step-down converter van 7,2 V naar 3,3 V}
  \label{fig:lt_7v2_3v3}
\end{figure}
\\
Met dezelfde parameters is het rendement van 4 V naar 3,3 V is gelijk aan 91,97 \%[\ref{bijlage:buck3}, \ref{bib:18}].
In de schakeling van de simulatie moet de L1 gewijzigd worden naar .22uH, anders kan de uitgangsspanning van 3,3 V niet behaald worden.
Uit de simulatie van LTspice is het rendement gelijk aan 96,1\% bij de belasting van 1 A, zie figuur \ref{fig:lt_4_2_3v3}.
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=12cm,keepaspectratio]{Afbeelding/buck_lt_4_2_3v3.png}
  \caption{LTspice simulatie step-down converter van 4 V naar 3,3 V}
  \label{fig:lt_4_2_3v3}
\end{figure}

\newpage

\section{Bijlage Boost converter simulatie}
De boost converter kan de ingangsspanning verhogen, daarentegen wordt de uitgangsstroom verlaagd. Nader wordt er een simulatie
uitgevoerd op LTspice naar de efficiëntie bij het omzetten van 3,3 V naar 5 V. 
\\\\
De uitgangsspanning kan worden berekend met de volgende formule:
\[Vout = 1,6 * (1 + \frac{R2}{R1})\]
Als de volgende parameters ingevuld worden met R1 = 10k en Vout = 5. Dan kan R2 berekend worden. R2 is dan gelijk aan 21,25K ohm [\ref{form:11}] ohm.
\begin{equation}
  (\frac{5}{1,6} - 1) * 10K = 21,25K\ ohm
  \label{form:11}
\end{equation}
\\
De weerstanden van de ingangsspanning kunnen worden berekend met de formule van de spanningsdeler. De uitgangsspanning van de 
spanningsdeler is afhankelijk van de ingangsspanning van de boost converter, zie pagina 4 note 6 [\ref{bib:22}]. Volgens 
de dataheet is de ingangsspanning voor de poort !SHDN/UVLO gelijk aan 1,33 als de Vin = 2,9 V. Bij de Vin van 3,3 V 
is de ingangsspanning voor de !SHDN/UVLO dan gelijk aan:
\[\frac{1,33}{2,9}*3,3 = 1,513\]
De formule van de spanningsdeler is:
\[Vout = Vin * \frac{R2}{R1+R2}\]
Als we R1 een waarde van 10K invult dan is R2 gelijk aan:
\[R2 = \frac{\frac{1,513}{3,3}}{1-\frac{1,516}{3,3}} * 10K = 8,47K\ ohm\]
De gekozen R2 is dan gelijk aan 8,2K, als we naar de e-reeks van weerstanden kijken.
\newpage
Voor de simulatie wordt de LTC3872 [\ref{bib:22}] gebruikt. Dit is omdat deze component beschikbaar is op de LTspice. 
In de schakeling moet L1 worden gewijzigd naar 0,47uH, anders kan de uitgangsspanning van 4 V niet behaald worden.
Uit de simulatie is gebleken dat het rendement gelijk is aan 88,3\% bij de belasting van 1 A, zie figuur \ref{fig:boost}.
In de simulatie is het rendement het hoogst als de R6 gelijk is aan 14,7K.
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=12cm,keepaspectratio]{Afbeelding/boost.png}
  \caption{LTspice simulatie step up converter van 3,3 V naar 5 V}
  \label{fig:boost}
\end{figure}

\newpage

\section{Eerst Buck en dan Boost simulatie}
Er worden dus twee uitgangsspanning geproduceerd om de microcontroller en de overige sensoren te voeden, namelijk 5 V en 3,3 V. 
De batterijspanning zal niet lager dan 4 V worden ontladen, dus is het mogelijk om hierop een Buck converter toe te passen.
Op de uitgang van de Buck converter waar ook de load is aangesloten, wordt de boost converter gebruikt om de spanning te verhogen. 
\\\\
Op de 3,3 V is de load aangesloten van 155,3 mA. Dit is het maximaal stroomverbruik van de microcontroller op het huidig ontwerp.
Op de 5 V is de load aangesloten van 1 A. Dit is ongeveer het maximaal stroomverbruik van alle sensoren bij elkaar. 
De weerstanden zijn al eerder berekend, dus deze kunnen dan meegenomen worden in de simulatie.
\\\\
Uit de simulatie op LTspice is gebleken dat behaalde rendement gelijk is aan 84,5\%, zie figuur \ref{fig:buck_endan_boost}.
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{Afbeelding/buck_endan_boost.png}
  \caption{Buck en Boost converter gecombineerd simulatie methode 1}
  \label{fig:buck_endan_boost}
\end{figure}
\\
Wat ook een mogelijke optie is om naast de Buck converter, ook de Buck-Boost converter aan de batterij aan te sluiten.
Zo kunnen we de spanning vanaf de batterij puur omzetten naar de gewenste uitgangsspanning. Hieronder in \autoref{tab:methode} is het rendement te 
zien bij verschillende ingangsspanningen, waarbij de load van de Buck gelijk is aan 200m en de load van de Buck-Boost gelijk 
is aan 1 A. 
\begin{table}[ht]
  \begin{tabular}[width=\textwidth]{|l|l|l|}
  \hline
  Spanning in Volt & Rendement methode 1 in \% & Rendement methode 2 in \% \\ \hline
  7,2              & 85,9                      & 88,5                      \\ \hline
  6,5              & 85,9                      & 87,2                      \\ \hline
  6                & 85,4                      & 86,4                      \\ \hline
  5,5              & 86                        & 87,3                      \\ \hline
  5                & 85,5                      & 86,9                      \\ \hline
  4,5              & 85,7                      & 88                        \\ \hline
  4                & 84,9                      & 84,5                      \\ \hline
  \end{tabular}
  \caption{Resultaten van twee methodes gesimuleerd op LTspice}
  \label{tab:methode}
\end{table}

\newpage

\section{Buck-Boost converter simulatie}
De Buck-boost converter kan de uitgangsspanning zowel verhogen als verlagen. Nader worden de simulaties uitgevoerd, waarin
de ingangsspanning van 7,2 V tot 4 V gevarieerd wordt, bij de uitgangsspanning van 5 V en 3,3 V. De reden dat de ingangsspanning
niet lager kan zijn dan 4 V is om de veiligheid van het systeem te waarborgen van de batterij, hierdoor wordt het systeem ook 
uitgeschakeld. 
\\\\
Voor de simulatie wordt de LT3737 [\ref{bib:23}], omdat deze component beschikbaar is gesteld door de fabrikant in LTspice.
Volgens de datasheet op pagina 4 footnote 7 [\ref{bib:23}] is de !SHDN/UVLO = 1,33 V als de Vin = 2,9 V. De minimale Vin = 4 V.
Dit betekent dat !SHDN/UVLO gelijk is aan:
\[\frac{1,33}{2,9} * 4 = 1,8345\]
Om deze spanning te kunnen creëren, kunnen we de formule van de spanningsdeler gebruiken gebaseerd op de schakeling van de LTspice:
\[Vout = Vin * \frac{R5}{R6 + R5}\] 
Bij Vout = 1,8345, Vin = 4 en R6 = 22K kan de R5 worden berekend:
\[R5 = \frac{\frac{1,8345}{4}}{1-\frac{1,8345}{4}} * 22K = 18,64K\ Ohm\] 
Er is gekozen voor R5 = 18K ohm, omdat deze in de e12-reeks zit.
\\\\
Om een constante uitgangsspanning van 5 V te creëren moeten de weerstanden R2 en R3 worden berekend met de formule hieronder,
zie pagina 12 - programming the output voltage [\ref{bib:23}]:
\[Vout = 1,6 * (1 + \frac{R3}{R2})\] 
Bij Vout = 5 en R2 = 20K kan de R3 worden berekend:
\[R3 = (\frac{5}{1,6} - 1) * 20K = 42,5K\ Ohm\] 

\newpage

Als we de waarde kiezen binnen de e12-reeks, dus 39K ohm of 47K ohm, dan is de uitgangsspanning van 5 V niet haalbaar.
Er is daarom gekozen voor 42,5K ohm, zodat de uitgangsspanning van 5 V netjes behaald kan worden.
Hieronder in tabel \ref{tab:buck_boost} is het rendement van verschillende simulaties te zien met de uitgangsspanning van 5 V en 3V3, 
waarbij de ingangsspanning gevarieerd wordt tussen 7,2 V en 4 V, \autoref{fig:buck_boost} voor een voorbeeld. De load van de 5 V
is 1 A en de load van de 3V3 is 150mA.
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \begin{adjustbox}{width=\textwidth}
  \begin{tabular}{|l|l|l|}
  \hline
  Vin in Volt & Rendement in procent bij output = 5 V       & Rendement in procent bij output = 3V3 \\ \hline  
  7,2         & 86,9                                        & 77,5                                  \\ \hline
  6,5         & 87,2                                        & 79,8                                  \\ \hline
  6           & 87                                          & 81,5                                  \\ \hline
  5,5         & 86,9                                        & 81,3                                  \\ \hline
  5           & 86,5                                        & 82,2                                  \\ \hline
  4,5         & 86,4                                        & 83,4                                  \\ \hline
  4           & 73,5                                        & 83,8                                  \\ \hline
  \end{tabular}
  \end{adjustbox}
  \caption{Rendement waarbij input varieert tussen 7,2 ${\simeq}$ 4 V}
  \label{tab:buck_boost}
\end{table}

\begin{figure}[ht]
  \includegraphics[width=\textwidth]{Afbeelding/buck_boost.png}
  \caption{Buck-Boost converter in LTspice, waarbij Vin = 4 V en Vout = 5 V}
  \label{fig:buck_boost}
\end{figure}

\newpage

\section{Bijlage Buck converter berekening van 7,2V naar 5V}
\label{bijlage:buck1}
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=\textwidth, height=15cm]{Afbeelding/buck_1.pdf}  
  
\end{figure}
\newpage
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=\textwidth, height=19cm]{Afbeelding/buck_2.png}
\end{figure}

\newpage

\section{Bijlage Buck converter berekening van 7,2V naar 3,3V}
\label{bijlage:buck2}
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=\textwidth, height=17cm]{Afbeelding/buck_3.png}
\end{figure}

\newpage

\section{Bijlage Buck converter berekening van 4V naar 3,3V}
\label{bijlage:buck3}
\begin{figure}[htbp]
  \includegraphics[width=\textwidth, height=17cm]{Afbeelding/buck_4.jpg}
\end{figure}

\end{document}